中國商人將「拜登」註冊為商標，並販售成人尿失禁用的漏尿墊產品

中國商人將「拜登」註冊為商標，並販售成人尿失禁用的漏尿墊、醫療用手套、手術衣，以及醫用口罩等醫療用品 塗 : 翻攝自中國商標網。

美國總統大選已告一段落，目前是拜登獲得總統大位，有中國業者看準其中的商機，在拜登確定入主白宮以前，就搶先註冊「拜登」為商標，還用「拜登」當品牌名稱來賣漏尿墊、手術衣、醫用手套等產品，有業者直言，取這個名字的原因是要「節省廣告費」。

根據中國媒體報導，用「川普」為註冊商標名稱的，多數是被列為「無效」或者「等待實質審查」的階段，但是用「拜登」為名的註冊商標卻已經審查通過了。

在這些以「拜登」為商標的產品中，有一間公司販售的商品引人注意。據中國《金融界網站》報導，中國國家知識產權局中國商標網第1717期商標公告顯示，居然有一間江蘇拜登實業有現公司，將「拜登」為品牌名稱，來販售成人尿失禁用的漏尿墊、醫療用手套、手術衣，以及醫用口罩等醫療用品，而且中國商標網顯示出來的「拜登」商標，還不只一個，目前已達99個「拜登」商標。

而「川普」為名的註冊商標(中國使用「特朗普」)，這個商標則多達154個，其中有一個商標名為「特朗普 特製·布朗·普洱」，由福州笑傲江湖品牌管理有限公司在2019年1月9日申請，不過現在這個商標被列為無效。

此外，還有一個公司將商標註冊為「特朗普─拜登」，該公司負責人表示，因為「對方知名度高，可以節省廣告費」。

蚑国賤畜

老人痴呆產品

美國總統大選已告一段落，目前是拜登獲得總統大位

乜撚野中文

拜登係咪有隻牌子係殺蟲水

為咗慳廣告費咋，冇不敬

拜高

係時候整番隻打對枱

唔爭在偷埋敗登個大頭屈佢代言啦

維尼一早係商標

屌 呢個唔錯

美國拜登老人院
Biden the resident of the United States

拜高 vs 拜登

高登對奕